{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_029787",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "금산 백령성_1"
    },
    "text": "錦山白&#32718;城\\n\n忠清南道錦山郡南二面乾川里山1\\n\n1990年5月24日、忠清南道の記念物に指定された。百済時代に甄萱が南二面デヤンリ(大陽里)にギョンヤンヒョンを設置して錦山の西南方面を防衛するため、収縮した性で、6・25戦争の戦跡地である白岩山(白巖山)のユクベクの高地チョンスンタプの裏山にある。築造当時は4kmに達する包谷式の石積みの山城だったが、現在は西壁・南壁・東南の壁など400mだけが残っている。一部が残ったベクリョンソンの内側は広いサンパンギルような平地があり、城の中には白翎聖地とは石碑が建っている。6・25戦争の時は兵士たちが全羅北道雲珠(雲洲)、忠清南道論山(論山)へ往来した分かれ道として今も警戒所の跡がある。ベクリョンソンで尾根伝いに1kmぐらい上がると、山の峰に烽火台があり、進楽山の冠陽ブルボン烽燧台と交信した。",
    "QA": [
        {
            "question": "城山白城はいつ、どこで指定されましたか？",
            "answer": "城山白城は1990年5月24日に忠清南道の記念物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "城山白城は誰によって築造されましたか？",
            "answer": "城山白城は百済時代に甄萱が設置しました。"
        },
        {
            "question": "城山白城は何のために築造されましたか？",
            "answer": "城山白城は錦山の西南方面を防衛するために築造されました。"
        },
        {
            "question": "城山白城の築造当時の特徴は何ですか？",
            "answer": "城山白城の築造当時は4kmに達する包谷式の石積みの山城でした。"
        },
        {
            "question": "城山白城は何時代の戦跡地ですか？",
            "answer": "城山白城は6・25戦争の戦跡地です。"
        },
        {
            "question": "城山白城の現在の状態はどうですか？",
            "answer": "城山白城の現在は西壁・南壁・東南の壁など400mだけが残っています。"
        },
        {
            "question": "城山白城内にあるものは何ですか？",
            "answer": "城山白城内には白翎聖地と石碑が建っています。"
        },
        {
            "question": "城山白城周辺にどのような戦争の跡がありますか？",
            "answer": "城山白城周辺には6・25戦争の時の兵士たちの警戒所の跡があります。"
        },
        {
            "question": "城山白城の周辺にある地名は何ですか？",
            "answer": "城山白城の周辺には全羅北道雲珠(雲洲)、忠清南道論山(論山)があります。"
        },
        {
            "question": "城山白城周辺の山に何がありますか？",
            "answer": "城山白城周辺の山には烽火台があり、進楽山の冠陽ブルボン烽燧台と交信した歴史があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 277,
        "QA": 352
    }
}